%@P:exocorcp
\begin{myenumerate}
\item Construis un triangle $ULM$ tel que $UM=8$~cm; $UL=7$~cm et
$LM=6$~cm. Trace le cercle ${\mathscr C}_1$ de diamètre $[UM]$. Ce cercle
coupe le segment $[UL]$ en $U$ et $I$ et le segment $[LM]$ en $M$ et
$J$.
\item Démontre que les triangles $UIM$ et $UJM$ sont rectangles.
\item Les segments $[UJ]$ et $[MI]$ se coupent en $H$.
\par Prouve que le point $I$ est un point du cercle ${\mathscr C}_2$ de
diamètre $[UH]$ et $J$ est un point du cercle ${\mathscr C}_3$ de diamètre
$[MH]$.
\end{myenumerate}
%@Correction:
\begin{myenumerate}
  \setcounter{enumi}{1}
  \item Comme $I$ appartient au cercle de diamètre $[UM]$ alors le
    triangle $UMI$ est rectangle en $I$. Comme $J$ appartient au cercle de diamètre $[UM]$ alors le triangle $UMI$ est rectangle en $J$.
  \item Comme le triangle $UHI$ est rectangle en $I$ alors le cercle
    circonscrit au triangle $IUH$ a pour diamètre $[HU]$. Comme le
    triangle $MHJ$ est rectangle en $J$ alors le cercle circonscrit au
    triangle $JMH$ a pour diamètre $[HM]$.
\end{myenumerate}